{
  "courses": [
    {
      "course_number": 1,
      "id": 1,
      "isLastCourse": false,
      "lessons": [
        {
          "duration": 10,
          "id": 1,
          "isCompleted": true,
          "isLastLesson": false,
          "lesson_number": 1,
          "quiz": [
            {
              "correctAnswer": 1,
              "optionsAnswer": [
                "Geld ausgeben",
                "Geld anlegen",
                "Geld sparen"
              ],
              "question_number": 1,
              "question_text": "Was bedeutet investieren?",
              "quiz_number": 1
            },
            {
              "correctAnswer": 2,
              "optionsAnswer": [
                "Weil man schneller Geld ausgeben kann",
                "Weil Banken das verlangen",
                "Weil Gewinne wieder mitverzinst werden"
              ],
              "question_number": 2,
              "question_text": "Warum ist Zinseszins beim Investieren wichtig?",
              "quiz_number": 1
            }
          ],
          "summaryCongrats": "Stark! Die erste Lesson geschafft.",
          "summaryText": "Was ist Investieren? \u2013 Lernziele erfolgreich erreicht.",
          "title": "Was ist Investieren?"
        },
        {
          "duration": 15,
          "id": 2,
          "isCompleted": true,
          "isLastLesson": false,
          "lesson_number": 2,
          "quiz": [
            {
              "correctAnswer": 1,
              "optionsAnswer": [
                "Ein Kredit",
                "Ein Unternehmensanteil",
                "Eine Versicherung"
              ],
              "question_number": 1,
              "question_text": "Was ist eine Aktie?",
              "quiz_number": 1
            }
          ],
          "summaryCongrats": "Dranbleiben zahlt sich aus!",
          "summaryText": "Aktien und Anleihen \u2013 Lernziele erfolgreich erreicht.",
          "title": "Aktien und Anleihen"
        },
        {
          "duration": 12,
          "id": 3,
          "isCompleted": true,
          "isLastLesson": false,
          "lesson_number": 3,
          "quiz": [
            {
              "correctAnswer": 1,
              "optionsAnswer": [
                "Er spart Geld",
                "Er b\u00fcndelt Anlagen",
                "Er vergibt Kredite"
              ],
              "question_number": 1,
              "question_text": "Was macht ein Fonds?",
              "quiz_number": 1
            }
          ],
          "summaryCongrats": "Nice! Du w\u00e4chst mit jedem Schritt.",
          "summaryText": "Investmentfonds \u2013 Lernziele erfolgreich erreicht.",
          "title": "Investmentfonds"
        },
        {
          "duration": 20,
          "id": 4,
          "isCompleted": true,
          "isLastLesson": false,
          "lesson_number": 4,
          "quiz": [
            {
              "correctAnswer": 2,
              "optionsAnswer": [
                "Garantie",
                "Unsicherheit",
                "Gewinn"
              ],
              "question_number": 1,
              "question_text": "Was ist ein Risiko?",
              "quiz_number": 1
            }
          ],
          "summaryCongrats": "Yes! Du bist im Flow.",
          "summaryText": "Risiken verstehen \u2013 Lernziele erfolgreich erreicht.",
          "title": "Risiken verstehen"
        },
        {
          "duration": 18,
          "id": 5,
          "isCompleted": true,
          "isLastLesson": true,
          "lesson_number": 5,
          "quiz": [
            {
              "correctAnswer": 2,
              "optionsAnswer": [
                "Schnell verkaufen",
                "Geduldig bleiben",
                "Alles riskieren"
              ],
              "question_number": 1,
              "question_text": "Was bedeutet langfristig investieren?",
              "quiz_number": 1
            }
          ],
          "summaryCongrats": "Routine beats Motivation \u2013 und du hast beides!",
          "summaryText": "Langfristige Strategien \u2013 Lernziele erfolgreich erreicht.",
          "title": "Langfristige Strategien"
        }
      ],
      "title": "INVESTIEREN"
    },
    {
      "course_number": 2,
      "id": 2,
      "isLastCourse": false,
      "lessons": [
        {
          "duration": 8,
          "id": 6,
          "isCompleted": true,
          "isLastLesson": false,
          "lesson_number": 1,
          "quiz": [
            {
              "correctAnswer": 1,
              "optionsAnswer": [
                "F\u00fcr Sicherheit",
                "F\u00fcr Schulden",
                "F\u00fcr Stress"
              ],
              "question_number": 1,
              "question_text": "Warum sollte man sparen?",
              "quiz_number": 1
            }
          ],
          "summaryCongrats": "Heute eine, morgen die Welt!",
          "summaryText": "Warum sparen? \u2013 Lernziele erfolgreich erreicht.",
          "title": "Warum sparen?"
        },
        {
          "duration": 14,
          "id": 7,
          "isCompleted": true,
          "isLastLesson": false,
          "lesson_number": 2,
          "quiz": [
            {
              "correctAnswer": 3,
              "optionsAnswer": [
                "Planlos ausgeben",
                "Gezielt zur\u00fccklegen",
                "Alles investieren"
              ],
              "question_number": 1,
              "question_text": "Was ist eine Sparmethode?",
              "quiz_number": 1
            }
          ],
          "summaryCongrats": "Jede Lesson bringt dich weiter!",
          "summaryText": "Sparmethoden \u2013 Lernziele erfolgreich erreicht.",
          "title": "Sparmethoden"
        },
        {
          "duration": 16,
          "id": 8,
          "isCompleted": false,
          "isLastLesson": true,
          "lesson_number": 3,
          "quiz": [
            {
              "correctAnswer": 2,
              "optionsAnswer": [
                "Ein Wunsch",
                "Ein Plan",
                "Ein Kredit"
              ],
              "question_number": 1,
              "question_text": "Was ist ein Budget?",
              "quiz_number": 1
            }
          ],
          "summaryCongrats": "Klick f\u00fcr Klick zum Money-Pro!",
          "summaryText": "Budgetplanung \u2013 Lernziele erfolgreich erreicht.",
          "title": "Budgetplanung"
        }
      ],
      "title": "SPAREN"
    },
    {
      "course_number": 3,
      "id": 3,
      "isLastCourse": true,
      "lessons": [
        {
          "duration": 10,
          "id": 9,
          "isCompleted": false,
          "isLastLesson": false,
          "lesson_number": 1,
          "quiz": [
            {
              "correctAnswer": 2,
              "optionsAnswer": [
                "Nur staatlich",
                "Staatlich und privat",
                "Keine"
              ],
              "question_number": 1,
              "question_text": "Welche Rentenarten gibt es?",
              "quiz_number": 1
            }
          ],
          "summaryCongrats": "Gelernt = Gewonnen. Weiter so!",
          "summaryText": "Rentenarten \u2013 Lernziele erfolgreich erreicht.",
          "title": "Rentenarten"
        },
        {
          "duration": 15,
          "id": 10,
          "isCompleted": false,
          "isLastLesson": false,
          "lesson_number": 2,
          "quiz": [
            {
              "correctAnswer": 2,
              "optionsAnswer": [
                "Spa\u00df",
                "Zusatzsicherheit",
                "Zufall"
              ],
              "question_number": 1,
              "question_text": "Warum privat vorsorgen?",
              "quiz_number": 1
            }
          ],
          "summaryCongrats": "Du bist weiter als gestern.",
          "summaryText": "Private Vorsorge \u2013 Lernziele erfolgreich erreicht.",
          "title": "Private Vorsorge"
        },
        {
          "duration": 12,
          "id": 11,
          "isCompleted": false,
          "isLastLesson": false,
          "lesson_number": 3,
          "quiz": [
            {
              "correctAnswer": 2,
              "optionsAnswer": [
                "Geschenk",
                "F\u00f6rderung",
                "Schulden"
              ],
              "question_number": 1,
              "question_text": "Was ist staatliche Unterst\u00fctzung?",
              "quiz_number": 1
            }
          ],
          "summaryCongrats": "Du bist weiter als gestern.",
          "summaryText": "Staatliche Unterst\u00fctzung \u2013 Lernziele erfolgreich erreicht.",
          "title": "Staatliche Unterst\u00fctzung"
        },
        {
          "duration": 20,
          "id": 12,
          "isCompleted": false,
          "isLastLesson": true,
          "lesson_number": 4,
          "quiz": [
            {
              "correctAnswer": 2,
              "optionsAnswer": [
                "Zwang",
                "Zeitvorteil",
                "Pflicht"
              ],
              "question_number": 1,
              "question_text": "Warum fr\u00fch planen?",
              "quiz_number": 1
            }
          ],
          "summaryCongrats": "Kurs durchgezogen \u2013 du bist ein Finanzen-Ninja!",
          "summaryText": "Planung und Tipps \u2013 Lernziele erfolgreich erreicht.",
          "title": "Planung und Tipps"
        }
      ],
      "title": "RENTE"
    }
  ]
}
